震驚美國》華春瑩：未公布18位反中的美國官員自己小心！

被中方制裁的另18名美國人是誰？華春瑩：誰做壞事自己心裡清楚
來源：環球時報-環球網作者：白雲怡

2021-01-21 15:44

【環球時報-環球網報導 記者 白雲怡】中國外交部21日凌晨宣布，決定對在涉華問題上嚴重侵犯中國主權、負有主要責任的28名美國官員實施制裁。中方披露了其中十人的名單，其中包括特朗普政府中的蓬佩奧、納瓦羅、奧布萊恩、史達偉、波廷傑、阿扎、克拉奇、克拉夫特以及博爾頓、班農等。在21日的中國外交部例行記者會上，有記者詢問其餘還有哪些美國官員受到製裁。

對此，中國外交部發言人華春瑩當天用一句話作為回應：還有哪些人做了壞事，他們自己心裡是十分清楚的。

舉報我也說兩句責編：楊陽

人地嚇到瀨屎點算好

中國制裁川普政府官員 拜登政府籲兩黨齊譴責
最新更新：2021/01/21 15:44

（中央社華盛頓20日綜合外電報導）美國拜登新政府的國家安全委員會今天表示，中國在川普政府卸任前夕對美國官員的制裁舉動「徒勞無功且帶嘲諷意味」，呼籲兩黨齊聲譴責。

路透社報導，美國新任總統拜登（Joe Biden）在華府就職日，中國外交部宣布制裁包括前國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）在內28名川普政府成員。

中國外交部在聲明中說：「中方決定對在涉華問題上嚴重侵犯中國主權、負有主要責任的28名人員實施制裁。」這些官員及其家庭成員將被禁止前往中國與港澳，與之相關企業也不得在中國做生意。

拜登政府的國家安全委員會（National Security Council）發言人霍恩（Emily Horne）告訴路透社：「選在就職日祭出制裁似乎是想在兩黨見縫插針。」

她說：「兩黨美國人士應該齊聲批評這個徒勞無功且具嘲諷意味的舉動。拜登總統期待和兩黨領袖合作，讓美國地位超越中國。」

蓬佩奧在任期最後一週仍不忘砲轟中國。他昨天聲稱中國對維吾爾族穆斯林犯下「種族滅絕和反人類罪」的罪行。中國外交部發言人華春瑩回應「蓬佩奧的認定在中方看來就是廢紙一張。這位以撒謊、欺騙而臭名昭著的美國政客正把自己變成末日小丑和世紀笑話。」

對於拜登的國務卿布林肯（Antony Blinken）昨天表示同意蓬佩奧的說法，華春瑩回應希望美方正確看待中國和中美關係，同中方相向而行，聚焦合作，管控分歧，推動中美關係重回正確軌道向前發展。這符合中美兩國共同利益，也是國際社會的普遍期待。（譯者：陳怡君/核稿：陳亦偉）1100121

制裁都要咁唔見得光真係得支那可以做到

都係制裁共和黨人姐 放心 拜燈唔care 會繼續取消侵侵既制裁行動

有人想知再講

係唔係要驚架

美國制裁華春瑩未?

支那真係好撚堅，呢招嚇到美帝仆街又唔敢投資支那
支那狗要做多啲呢啲嘢，唔好淨係嘴炮啦

笑撚左, 可能都未諗好, 貪好意頭9UP個數字

食唔到海底撈 慘

冇得去大陸冇得用人民幣可以對人地有咩影響 7撚到 含春喇

制裁仲要人地自己估

華春瑩女兒在美國讀高中

制裁班能樣啦！ 幫我地含既先有機會黎中共賺錢

即係無制裁 = 親共

2019年5月華春瑩即將擔司長之前，有人向外交部舉報華春瑩夫婦在美國加州舊金山灣區有一處房產，之後中紀委駐外交部紀檢組組長張驥約談了華春瑩，對此華春瑩解釋，這處房產於2015年底購買，僅用於「女兒樊華的留學居住」，且每年填寫《外交部領導幹部廉政報告書》時，已向組織申報並未隱瞞。

第一眼望落去以為係保良局xxx中學

坐等拜登政府向中共道歉

乜美國人仲未死夠咩
仲去？

女的叫春，男的叫爽，三儿叫坚！

笑死 人地一定驚到瀨屎

冇得用步步高DVD機喇點算好

係咪根本諗唔到人名

戇鳩部

宜家公佈既10人入面冇侵侵，有冇人知點解？

乜唔係咩

華春瑩：誰我做壞事自己心裡清楚

被制裁者都唔知自己被制裁⋯想知點驚法

笑左

唔比佢哋揸中國車

華媽床上照呢？？

第一次見到咁樣制裁，真係長姿色

我宣布全面制裁華春瑩
禁止華春瑩及其家屬進入我屋企半步
凍結華春瑩喺我屋企嘅所有資產
知驚未
未被我制裁嘅其他官員好自為之

支那又然

美國班商家驚冇左盤生意嚇到瀨屎。

好自為之

仲搵緊啲名
反正都唔會公佈下次作大啲有100個啦

係諗唔到人選

都話咗支那係邪惡軸心國㗎，同ISIS無分別!

呢個乜水? 個樣咁閪衰

都唔知仲有邊十八個
佢重複制裁都諗爆班官

冇得用華為、比亞迪
唔用得昆侖銀行
美國人真係考京京

無人想知呀
講咗死全家

即係有侵

夠佢樣衰？

可能華大媽睇得港產片多，少林18羅漢、18銅人，制裁18人

唔開名，但制裁左你，過境入境先郁手，

制裁都可以唔畀名？

我真係好撚驚啊.gif

古谷實D角色嚟

好似中國制裁澳洲煤炭咁, 制裁人反而自己受害

見到條臭閪就想嘔

一定好驚

在任時候唔敢制裁

卸任先嚟搞

終國係咪唔夠春？

登登幾時廢除侵侵既list?

我真係好撚驚啊

有冇到唔知

傻登無份即係支共認證辦事不力

撲街，你都唔然制裁拜登，即係當拜登總統無到？

其實set 陷阱 ，到時邊個美國官員黎香港就即時加你名落去名單

要人落左台先敢制裁

冇人想知

香港？

冇人知自己on唔on list
冇人敢黎港澳台
共產黨可以閉門虐待香港人

［淡化，唔做嘢，睇住政敵死］登登：中國搞前朝官員係冇效用、小器 呼籲大家一齊譴責佢

一定唔會有民主黨

收到風係拜登,奧巴馬,大細布殊,克林頓

想知中國式制裁有冇人地資料，地址身分證之類

香港黎喎

女兒樊華

Pompeo: 咁我去台灣囉

一俾中國制裁就永世冇得去東莞叫雞，大撚鑊

如果而家係trump中共仲會唔會咁大聲講野？

只怕最後:

JOE: 你唔好BAM 侵侵佢地啦
XI: 好啦, 無問題, 不過你都要收返D制裁先
JOE: OK NO PROBLEM! 大家以後做好朋友!

然後各自回國宣傳自己戰績....

無得食海底撈

係咪拍緊笑片？咁點解唔講夠280個，勁好多喎！

美國佬仆街喇 無得食週期原素表

地溝油
bye

唔係話制裁只係少少唔方便咩
點解對付美國咁輕手呀
人地收埋你華為 屌米皮都仲係做隻紙老虎

美國佬大獲啦
冇得用中國嘅銀行

美國要著校服架？

即係所有美國有官職嘅人都有份，咁解讀就得

係唔係打疫苗攪到面癱？笑起上嚟要用右邊面珠肌去帶動左邊面？

特登唔講 等成個美國政府都驚 連答飛機香港過境都可以綁架你返大陸

美國人驚到震